陳家強：美國「靠嚇」 未必調高關稅至25%

中美貿易戰擴大，互徵新一輪關稅。財經事務及庫務局前局長陳家強出席電台節目時表示，中美貿易戰本質是兩國角力，估計美國會調高中國商品關稅，但就未必確實會增至25%，因為此舉不但會影響兩國關係，亦會令美國消費者受到影響，現在只是想「靠嚇」迫中國談判。

陳家強又批評美國總統特朗普不懂經濟，無知卻有自信，不肯認輸。中國面對缺乏戰略性思維的對手，難以談判，沒有選擇之下惟有不談判。

他認為，中國目前最好的應對態度，可能是與美國保持關係，冀磨擦避免過度升溫，同時與美國內部不同利益團體接觸，期望將來特朗普不在白宮時會有較好的結果。

另外，陳家強表示雖然中國經濟有減慢跡象，但指出口佔整體經濟比例低，認為貿易戰對中國整體經濟影響不太大。本港經濟受投資影響較大，相信中美貿易戰帶來的影響亦有限。

有無人SEND比侵侵

trump唔識做生意, 唔通你陳家強識？

陳家強你咁大個仔, 做過乜野生意咁巴閉呀？

Send比美國
陳家強代表左中國發出言論

以己度人，支那毒深入骨髓

6月個陣都話靠嚇

認真搵翻譯 sd比侵侵 收條友皮

香港共和國第一任財政司司長陳家強講得啱
支那應該企硬等美國佬一野隊冧
香港就立國在望

美國經濟學家對比香港經濟學家

真係冇得比 相差唔只九條街

一邊玩到負債都可以控制全球

一邊9up 冇事既

TRUMP 凍結香港關係法半年

陳家強會即時被炒

香港前官員批評侵侵

到時制裁埋香港 陳家強有份搞出黎

我最鍾意美國個Krugman
講野起碼有紋有路
件雷咩鳴真係垃圾

幾時先會凍結

支那都係靠嚇啦，特別個口交部，淨係識嚴正交涉、傷害人民感情。

香港啲新自由主義咪又係學美國

查現任的財經事務及庫務局局長陳家強，從來只在學界工作，在當此職前全無實戰經驗，自從2007年7月上任，經歷了一次半的金融危機，第一次的金融海嘯，雷曼債券事件，被批評監管不力，香港淪為國際笑柄，也釀成了不小的社會事件，事實上，第一次的「佔領中環」，便因此事而起。至於去年的人民幣危機，也是一籌莫展，不久前，涂謹申議員指出當日曾諫言樓市辣招可能出現的漏洞，包括了「一契多伙」，然而陳家強卻斷言不可能發生，結果卻一語成讖，由此可以見得，他對於金融方面的識見，實是大有不足。

條撚屌鬼代表到中國咩，頂盡咪代表香港
侵侵快d取消香港關係法啦

民族黨臥底

要搞到TRUMP凍結香港關係法先安樂

基因覺醒

等汪總，諾獎嚟緊應該係佢 (除非唔係)

咁24%囉